【玄學台】玄學問答環節，風水，八字，紫微，占卜，睇相，八卦[2]

上一個post已經完咗，如果有野想問既可以繼續。

學習玄學十幾年，有d心得，而自己搞緊個人網頁，會有d玄學既入門資料話比大家知，等大家唔洗再比人呃，同埋識得點去問，點去分辨真假，有d似以前舊登開過既玄學教室咁，當然今時唔同往日，幾年前既知識同經驗都無而家咁豐富，但我所講既唔會教得好深入，初步既野都會免費講，深入既野會係我上堂時再教。但學到既野一定係傳統是同正宗，有學理而唔係迷信呃神騙鬼既野，唔係嗰d自創鳩吹吊傻仔野。唔係批評任何人，不過質素太參差既不如由頭學起，唔會誤己誤人。

玄學既內容豐富而且好好玩，充滿挑戰性，我想知大家想知乜野關於玄學既野想問，我會係度答，亦都將有用既問題同答案加返落我自己個網頁，等以後睇既人都可以學到野，知道乜野係玄學，乜野係陰陽五行。另外講返我自己會收費同人算命睇風水，唔洗貼自己既命上黎啦，因為唔得閒睇，真係要比錢搵我算命睇風水既可以係我既網到約我，或者TG我都得。

我既TG:

我既網址：
呢度問既問題同答案如果有價值，我會加返落我既網頁入面既[玄學台]，以供後來者參考。但因為平時比較忙，好耐都無更新一次，更新期不定時。

Youtube：

拍片要用好多時間，所以都唔會成日有新片，但勝在唔洗睇字，睇吓聽吓就得。睇完比個like同訂閱吓啦。

我打字好慢，同埋有時唔得閒，問咗野既未答到請耐心等候。如果想睇我以前寫過既文，可以上好運屋個網到睇返呢度仲有其他資料可以睇，睇多d有營養既野。

呢度好多學習玄學既朋友，大家可以廣傳開去。

頭先開錯台，用返呢個

我既八字班，已經確認4月11號星期四晚上開班，而上堂既同學亦都已經TG或聯絡咗我確認留位，已經無乜位剩，不過如果仲係心大心細，未決定學唔學既同學都仲有機會既。好好把握機會，唔係等下次又唔知幾時先有。

呢個班唔係分初中高班嗰種，講真學完一個十幾堂既八字初班可以學到乜野？上到中班又十幾堂，夾埋又有乜得著？咪又係浪費時間。如果學十幾二十堂就算到命，咁通街都大師啦。

我主張學八字係由淺入深咁學，因為八字入面深入既理論唔係咁表面，而我就咁啱乜都識，跟師父學咗都成十幾年。所以好多玄學野都知點解，好似早幾日另一個post個女仔解簽，支簽個解簽佬都唔知點解，只係叫個女仔做法事，支簽講孔明八陣圖困陸遜，我亦都用我奇門遁甲既知識黎解到。大家可能覺得八字同奇門遁甲兩樣野黎，又唔係火影忍者知黎做乜，其實所有玄學都有原理，知道原理就可以玩通，但先決條件係要有機會接觸到。

我都唔多講，反正都無乜位剩，有興趣課程內容既可以睇網頁：

上一個post條link，可以追吓post先

樓主嚟算命嘅客人係行緊衰運定行緊好運多？

想問下條命係喜火定喜金水
個個都唔同講法
係咪喜金水就成世冇運行?

乜都有，一路好運既有，一路無運既有，一路向西既都有。一排無運，一排衰運，一路都平平無奇既都好多。無運既其實無問題，了解自己既命，就會有相應既對策，知命而不認命，就會有不同的命運。

上個post好似答過啦，不過成日見你貼出黎問，點解仲未搵到答案？
你個命咁簡單，咁多土，仲用火去生土？想窮多兩錢重？
用水，你咁多土，天干再見到水，老豆仲唔出事？點頂得順？
用金，而家都已經懵下懵下，仲用 金？繼續活係幻想同虛妄之中？

其實用乜都唔掂，用乜都幫唔到，要知好多命係普通人，不求有功但求無過，命上面搞唔掂 ，要靠風水去補助。

好啦
啫係無運好行啦。。。
唔該哂

其實係喜土
你唔係用普通命格論

真係唔知喎
十個都有唔同講法
有人話土/火/金水。。。

特別格局十個有九個都批錯
道不同不相為謀既原理

不過就咁睇應該唔會窮

師兄 介唔介意留個TG

用土已經係最接近既，如果用到的話

想問吓呢個盤喜用神係木火定係水木？？
因為曾經揾師傳睇過，佢話行火地運嗰時係大吉，話水有少少就夠，仲喺個命盤隔離寫左句「木火通明」
但係我半桶水咁睇，似乎用水木合理啲，04年地支三合水局暫時係我人生最風光最開心嘅一年。

另外，想問吓我幾時會揾到份好工？？

我呢個係咪特別格局?

想問事，可唔可以幫幫手占下卦？

想問幾時搵到野做？🙈

稼穡格今年地支合木會比較不順? 原局無木最好

利申:新手鳩UP

我係咪有化殺生身既情況

我諗緊原命局無財係咪好事?
如果唔係就財壞印

你留

點睇 香港 起好多 好似蛇頭 既 建築物

師傅好似之前有答過
唔係有用既風水

醒目

呢條先叫做蛇，你話建築物似蛇頭，咁我講係魚頭，係龜頭，係龍頭，咁又得唔得？有冇標淮答案先？我當真係做到蛇頭咁，有眼，有牙，有利，條利開埋叉，咁又點先？唔洗座座大廈都正正方方呀，又唔係玩minecarft。比d創意得好唔好？

真係睇小d內容農場啦。

就算係蛇都無問題，長城十足十係蛇啦，唔通中國自己起黎破壞自己風水咩？由秦朝已經修長城架啦。

睇多d有營養既野，好過睇內容農場，佢哋寫野唔使負責任。

唔通呢個建築真係會令大國撥起？

呢十個建築都古靈精怪，有冇破壞緊風水

仲有鮑魚

其實風水真係唔係睇個外表咁簡單，係講巒頭同理氣，真係復雜都暈，好多不學無術既人，講野又唔使負責任，總之嚇吓人，兇吓人，實有傻仔會上勾，雖然仲有好多頭腦清醒既人，不過個個都講，講到似層層，又疑心生暗鬼，成日迎住迎住，搞到個個都入晒腦，導人迷信。

其實呢d建築物真係無問題架。

Zaha Hadid設計Morpheus酒店

嘩，呢個咁既恐怖外型，仲唔係破壞風水？

有冇諗住私教其他課程

八字班開始之後，睇情況搞d短期風水實用班，或者初級班。
因為風水太多野，都唔知教到幾多。

有既話即報

好多人成日會聽到有蛇頭建築物，又係大陰謀，上網google吓，結果發現得啖笑。全部都係內容農場既垃圾文，同埋高登連登既post。

改圖都信？
現實香港有d咁既野咩？

現實

唔好人講乜就信乜，用個腦諗吓先

連梵帝崗都有

有時有圖未必係真相。內容農場無講乜野，大家都在猜測
「為什麼大會堂會是一個巨大的爬蟲類？ 梵蒂岡是否有什麼不為人知的秘密隱藏在其中？ 大家都在猜測。」

原文網址：

都幾似哈利波特喎第二張圖 消失的密室打條蛇戈時

可能會引起不安

見到呢張相，又會無限聯想啦

要打破荒言，首先就係唔好製造荒言，其次就係用知慧去判斷真假。

差唔多，其實差好遠。

想學好多野

仲謀師傅 再講多d

好多人都仲講緊心經簡林風水陣，我以前都答過幾次，今次一次過打好咗，大家去睇吓，內容農場既文章真係唔好信。

寫多d

測感情出震卦代表啲咩
目前我地大家認識 但係同佢朋友都唔算

請全面地貼出來，唔知你講緊乜。
仲有你占既時間，你同對方的出生年。

有冇試過用奇門測感情

究竟用乙庚，定雙方年命，定用日干既五合去取用神
邊個準D，定還是同參比較好

大師大師 小弟想問下你我 擎羊化陷 落入財帛宮可以點樣化解？小弟希望想透過努力和一d方法將d災星既影響帶走，唔知做唔做到？又例如我天同星入事業宮，份人比較懶惰，好清閑，但我自己唔想自己係咁，對自己有超多不滿，但雖然心想，但本性難移，我應該點做好？

唔會咁睇某宮，要睇一定要全局睇。
知要改而不去改，即是睇完醫生，唔食醫生的藥，是不會好的。

4月11號星期四八字班的同學注意。

當日準時19:30開始，請自備紙筆抄筆記，自備錄音以後可重溫，自備愉快心情輕鬆學習。

有冇開返個同學GROUP

Good idea

今晚上堂既同學請準時7:30 2002室。

有無聽過「易經大師」蘇家興 ?

無喎

係咪所有錶五行上都係屬金？

Apple Watch都係？

總類係金，個別都有唔同，apple watch可以係火

請問鐵板神算相比斗數同八字既準確度係點？見有人話鐵板神算六親準，其餘都唔準？

最準係紫微斗數和八字，六親生肖其實可以計到的。

大六壬入面

三傳係寅巳申的話
係咪玄胎課?

定還是當正常 刑沖合害黎睇?

大六壬畢法賦
玄胎三傳皆四孟，玄中有胎名義深。
占野睇全局同問乜。係咪問生仔先？問財，官，婚姻都ok。
問老人，占病就死得，咪亂黎。
寅巳申呢個次序為進步長生，主事速，又名病胎。
唔係呢個次序睇點排，唔生就係衰野。最大機會萬人欺。
玄胎都分生，病，絕，陽日伏吟，要知個地盤先。
仲睇空亡入墓有冇出現，問病九死一生

風水實用班有興趣

今日下午實踐緊，試占自己既感情問題
之前吵大獲，諗住睇下仲可唔可以和好

末傳空亡
係咪基本上GG

我尋日睇王雷之本大六壬

佢最後有個方法可以占彩票
我試左跟佢個方法，係有D眉目

有一個問題，發現自己夫妻宮有地空，地劫，係咪代表婚姻唔好？

大六壬入面既旺相休囚死

到底計唔計四季
有人話寅卯辰咁樣group埋一齊計木旺火相
又有人話辰戌丑未 係分開計，要土旺金相

八字點睇到

1. 父或母或兩者皆有婚外情
2. 有教父教母

八字算命睇到既結果 有冇得改變？

認真講，算命算到既野，唔係為咗提早知道個結果，咁係無意思。要算就係要個方法去催吉避凶。所以一定有方法去改變，問題係你識唔識去提早知道，同埋識唔識去改。

大六壬都要睇節氣，上堂時講吓

人力是可以改變，命運由頭到尾都係人既手入面，懂得改就可改，但亦有不可抗力，視乎功力，改變自己可以，改變世界就難

同宮坐空劫，或空劫夾宮，都會有d 遺憾，睇吓其他野可否補夠

睇佢地既命係最直接既方法。當然仔女既命盤都會有反映，睇個個情況唔同。
godfather呢d同命無乜直接關系，算咁耐命都無客人去問佢教父母既野。

但係我留意到你上面講既例子 好似係為左唔想唔見錢專登唔出門 但係屋企網購都用多左 咁樣變左係用另一種形式呈現番相同既結局 咁如果我知道佢唔好 咪啫係無論我點改點避 到最後係咪都一樣會迫你遇到？

好奇怪，你唔想洗錢，你唔洗唔得咩？點解要網購？你明知你賭錢會輸，要避咪唔好去賭場，唔好賭咪得，個解決方法就係唔賭，就係咁簡單。

但係如果係愛情婚姻呢 佢八字會寫到你大概會同邊類人一齊 但應該好難避免同佢相遇 但我至少可以選擇唔同佢一齊？

只是大約的性格，人是有變化的，例如一個正常女仔，會受另一半影響而改變。在其他人面前一個樣，在伴侶面前又是另一種。所以不存在宿命，不是一定發生或一定不發生，人生所有野都有變數，都可改變。八字可看出很多野，但從來無規定人既一生要點行點行，只是說出軌跡是怎樣，條路點行是人自己決定的。

其實命主同命宮分別係咩

利申：無研究 好奇問下

可以咁睇，命主就好似你自己，命宮就好似你住緊既屋企。
你可以返屋企，又可以走黎走去。你自己就係自己，但你自己都有得改變自己。

咁身主呢？

咁命宮同命主邊個影響大啲

身主就好似你理想既自己，你想搵錢，你想溝女，你既目標。呢d野未必係你本來有既野，但佢係你要既野。

睇命盤，得一格係無用既，因為好多野唔會係呢格到出現。

自學最緊要認清一d基礎。每一宮都代表一樣野既同時，亦要睇其他宮同佢既連系。命入面12宮都要睇，唔會單宮咁睇。不過唔好貼出黎啦。我唔得閒睇。

每一宮都會影響夫婦宮，首先你係咩人先？你既心態係點先？你既生活圈係點先？你有冇錢溝女先？你既洗錢態度係點先？你既工作係咩先？你會唔會出去行吓先？你既緣份幾時黎先？你肯為對方做到幾盡先？對方係點既諗法先？

其實呢度都要睇你成個盤先有答案啦。所以睇一格可以做到乜野呢？

幾時開班教紫微斗數？想學

覺得網上面果啲紫微斗數app/網準唔準 有啲會幫條命評分 我試過用人地個出生時間睇 佢好高分但現實又唔覺佢好好命 自己個分都算低 但我又覺得其實現實還好

而家八字班開咗無幾耐咋喎，有機會會開。

起盤都仲可以用app或程式既，不過算命係人先做到。算命叻既唔識整app，整app叻既唔識算命。
算命用計分制，一定係唔識算命

地支六害，其實大唔大影響

影響有就一定有，但暫時都不用理佢住，我教到時會用例子講。

所謂既合婚其實點合?

夾八字，有d人同另一半未必好夾，所以會選個吉日結婚，最主要都是希望可以白頭到老。

印係咪可以代表貴人
咁如果忌印，D貴人會發生咩事
愈幫愈忙?

印不一定是貴人，好多時係唔需要印，但要貴人。貴人通常好醒，好少愈幫愈忙

你睇過咁多盤，係咪大部分人都跟到個盤走 ?

大部分都係，雖然我算命唔係宿命，但無經過指導，大部分人都跳唔出命運既安排。

點睇d youtube幫人占卜果啲人

無睇過，人地點做唔理啦。

有冇係連登既算命post見過大富大貴既命？
假設有個人搵你算 但係條命差 運又差成世冇運行
你會唔會坦白同佢講？

連登都有唔少叻人，不過睇完就算無記住。
同佢講一世無運行係無意思，咁唔係幫佢，我會教佢點去改善，呢個先係算命既真正目的。正如人地係知道自己命差，咁點去改變先得架？你覆述佢既人生其實未必幫到手架喎。

通常人生既衰運會連續行幾多年先變番好？
好運又幾多年先變番衰

個個都唔同，有人大半世好運，有人得5年好運，有人一世無運。睇吓命係點，同埋個人點演譯佢既人生。

咁行開衰運, 係咪其實做幾多好事都改唔到幾多唯有認命?

點解會覺得做好事就會有運行？做好事係個人修養，你會得到心靈既滿足感，但做好事唔會改善命運，要改善命運首先要知道自己既命運，知道命運就可以去改。點去做人去改命，改自己性格，改自己風水，好多方法都可以改，問題係肯唔肯改，識唔識改。

紫微斗數
我係閏月出世個盤要點排

呢d盤就好大爭議。
有人當下過月，有人當同一個月，有人分一半。各師各派。
我會用八字黎算，反正我算得準就得。

地支有亥水根，乍看唔係從格。師兄自忖2018戊戌年過成點 ? 倘若係從格既話應該唔差。

咁如果係兩個時辰中間，例如12點59分出世嘅話，係咪要睇哂兩個時辰，姐係11點至1點同1點到3點？定係睇返原本11點至1點就可以？？